{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025054",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남면2"
    },
    "text": "南面 (남면)\\n\n江原道寧越郡\\n\n江原道寧越郡に位置する南面は『新増』によると、最初は5里、最後は25里にまたがっているという。 現在は寧越邑西南部に位置しているが、これによって南面という名前が付けられた。 周辺地図である『海東地図』、『輿地図』、『光輿図』、『地勝』にも南面の位置が表記されている。 特に『輿地図書』によると、南面は良洞里と土橋里の2里を管轄していた。 しかし1914年に郡面統廃合がなされ7ヶ里に改編された。 1973年には行政区域改編が行われ興月里と八槐里が寧越邑に編入され、逆に北双里が南面に属することになった。 土橋里は土橋という意味で土橋里と表記された。 また、『1872年地方地図』には南面の倉洞里にあった西倉も表示されている。 この道には細谷が保管されており、この細谷は多様な地域に位置していた。 南漢江の航路に沿って原州府論面の蟾津江にあった興原倉からソウルの京倉に移動したという。",
    "QA": [
        {
            "question": "南面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "南面は江原道寧越郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "南面は最初は何里から何里にまたがっていましたか？",
            "answer": "南面は最初は5里から25里にまたがっていました。"
        },
        {
            "question": "南面は現在どの地域に位置していますか？",
            "answer": "南面は寧越邑西南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "南面の位置はどの地図に表記されていますか？",
            "answer": "南面の位置は『海東地図』、『輿地図』、『光輿図』、『地勝』に表記されています。"
        },
        {
            "question": "南面は何里を管轄していましたか？",
            "answer": "南面は良洞里と土橋里の2里を管轄していました。"
        },
        {
            "question": "南面は何年に改編され、何ヶ里になりましたか？",
            "answer": "南面は1914年に改編され、7ヶ里になりました。"
        },
        {
            "question": "南面にはどの地区が編入されましたか？",
            "answer": "南面には興月里と八槐里が編入されました。"
        },
        {
            "question": "南面に属する村は何ですか？",
            "answer": "南面に属する村は北双里です。"
        },
        {
            "question": "土橋は何を意味していますか？",
            "answer": "土橋は土橋という意味です。"
        },
        {
            "question": "南面にはどのような場所がありましたか？",
            "answer": "南面には細谷がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 300,
        "QA": 285
    }
}